\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbasev3} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


%\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
%\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\graphicspath{{/home/thomas/Documents/LATEX nas/Forge/1ere-tex/Images/}} %chemin du fichier image


\matierechap{pc} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{2} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre
\author{ Activité ouverte}

\begin{document}


\chapter{Planche à clous}

\begin{objectifs}

Réfléchir à des notions déjà rencontrées dans la vie de tous les jours.
\end{objectifs}
\vspace{0.5cm}


\begin{minipage}{0.55\textwidth}Tout le monde connaît les fakirs, personnes capables de prouesses qui nous font froid dans le dos (et surtout mal au dos!). \\
On a représenté une illustration d'un fakir ci contre :
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.40\textwidth}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.55, width=0.5\textwidth]{pression/fakir.png}
\end{center}\end{minipage}

\problematique{Comment expliquer qu'on puisse rester assise sur une telle planche ?}
L'objectif de cette activité est de dégager :
\begin{itemize}
\item une (ou plusieurs) hypothèse(s);
\item de mettre en \oe{}uvre une (ou plusieurs) expérience(s) pour la(les) tester;
\item de conclure.
\end{itemize} 

Mon hypothèse :
\begin{itemize}
\item[$\Box$] Le fakir à le cuir de la peau surdéveloppé et ne craint rien.
\item[$\Box$] Les clous sont nombreux et du coup le poids de la personne se réparti
\item[$\Box$] Il a très mal et est entraîné à ne rien laisser paraître
\item[$\Box$] Autre hypothèse : ........................................................
\end{itemize}

{Je propose une démarche, une expérience et je fais valider : \Lignespointilles{4}
Je fais un schéma de l'expérience :
\vspace{4cm}


Conclusion après expérience : \Lignespointilles{3}






\end{document}